% Quellcode
\usepackage{listings}
\lstloadlanguages{Java, PHP, SQL}

\lstdefinelanguage{none}{
	keywords={},
	keywordstyle=\color{black},
	emph = {On},
	emphstyle=\color{black},
	commentstyle=\color{black},
	stringstyle=\color{black}
}

\lstset{%
	language=none,		 	 % Sprache des Quellcodes
	numbers=left,           % Zelennummern links
	stepnumber=1,            % Jede Zeile nummerieren.
	numbersep=5pt,           % 5pt Abstand zum Quellcode
	numberstyle=\tiny,       % Zeichengrösse 'tiny' für die Nummern.
	breaklines=true,         % Zeilen umbrechen wenn notwendig.
	breakautoindent=true,    % Nach dem Zeilenumbruch Zeile einrücken.
	postbreak=\space,        % Bei Leerzeichen umbrechen.
	tabsize=2,               % Tabulatorgrösse 2
	basicstyle=\ttfamily\footnotesize, % Nichtproportionale Schrift, klein für den Quellcode
	%captionpos=b,            % sets the caption-position to bottom
	%backgroundcolor=\color{ListingBackground}, % Hintergrundfarbe des Quellcodes setzen.
   keywordstyle=\ttfamily\color{keyword},
   stringstyle=\color{string}\ttfamily,
   commentstyle=\color{comment}\ttfamily,
   emph={square}, 
   emphstyle=\color{blue}\texttt,
   %emph={[2]root,base},
   emphstyle={[2]\color{yac}\texttt},
   %stepnumber=2,               % Abstand zwischen den Zeilennummern
   extendedchars=true,         %
   breaklines=true,            % Zeilen werden Umgebrochen
   %keywordstyle=\color{red},
   frame=b,         
 %        keywordstyle=[1]\textbf,    % Stil der Keywords
 %        keywordstyle=[2]\textbf,    %
 %        keywordstyle=[3]\textbf,    %
 %        keywordstyle=[4]\textbf,   \sqrt{\sqrt{}} %
   %stringstyle=\color{white}\ttfamily, % Farbe der String
   showspaces=false,           % Leerzeichen anzeigen ?
   showtabs=false,             % Tabs anzeigen ?
   xleftmargin=17pt,
   framexleftmargin=17pt,
   framexrightmargin=5pt,
   framexbottommargin=4pt,
   %backgroundcolor=\color{lightgray},
   showstringspaces=false,      % Leerzeichen in Strings anzeigen ?    
   float=tb
}

%Sprachdefinition für .htaccess
\lstdefinelanguage{htaccess}{
	keywords={RewriteEngine,RewriteBase,RewriteCond,RewriteRule},
	keywordstyle=\color{blue},
	emph = {On},
	emphstyle=\color{black},
	comment =[l]\%,
	morecomment =[l]^,
	morecomment =[l]/,
	commentstyle=\color{red}
}



%Sprachdefinition für apache config
\lstdefinelanguage{htconf}{
	keywords={RewriteEngine,RewriteBase,RewriteCond,RewriteRule,ServerName,
				ServerAdmin,VirtualHost,<,</,>},
	keywordstyle=\color{blue},
	emph = {On},
	emphstyle=\color{black},
	comment =[l]\%,
	morecomment =[l]^,
	morecomment =[l](,
	commentstyle=\color{red}
}

\lstdefinelanguage{csv}{
	comment=[l]\#,
	commentstyle=\color{comment}
}

%Sprachdefinition JavaScript
\definecolor{lightgray}{rgb}{.9,.9,.9}
\definecolor{darkgray}{rgb}{.4,.4,.4}
\definecolor{purple}{rgb}{0.65, 0.12, 0.82}

\lstdefinelanguage{JavaScript}{
  keywords={typeof, new, true, false, catch, function, return, null, catch, switch, var, if, in, while, do, else, case, break},
  keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
  ndkeywords={class, export, boolean, throw, implements, import, this},
  ndkeywordstyle=\color{darkgray}\bfseries,
  identifierstyle=\color{black},
  sensitive=false,
  comment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  commentstyle=\color{purple}\ttfamily,
  stringstyle=\color{red}\ttfamily,
  morestring=[b]',
  morestring=[b]"
}



%Sprchdefinitionen für listing laden
% \lstloadlanguages{% Check Dokumentation for further languages ...
         %[Visual]Basic
         %Pascal
         %C
         %C++
         %XML
         %HTML
%         Java
 %}
 
 %Schöne Überschriften für listings
\usepackage{caption}
%\DeclareCaptionFont{white}{\color{white}}
%\DeclareCaptionFormat{listing}{\colorbox[HTML]{6639B7}{\parbox{\textwidth}{\hspace{15pt}#1#2#3}}}
%\captionsetup[lstlisting]{format=listing,labelfont=white,textfont=white, singlelinecheck=false, margin=0pt, font={bf,footnotesize}}

% selbiges für Bilder
%\captionsetup[figure]{format=listing,labelfont=white,textfont=white, singlelinecheck=false, margin=0pt, font={bf,footnotesize}}
%\captionsetup[table]{format=listing,labelfont=white,textfont=white, singlelinecheck=false, margin=0pt, font={bf,footnotesize}}
\renewcommand*{\captionformat}{\,\rule[-3.5pt]{0.5pt}{1.5em}\,}
\DeclareCaptionFormat{alu}{
	\parbox{\textwidth}{\hspace{5pt}#1#2#3}
	\hrule
	\vspace*{0.5em}
}
\DeclareCaptionFont{bold}{\bf}

\captionsetup[lstlisting]{format=alu, labelfont=bold, textfont=bold, singlelinecheck=false, margin=0pt, font={footnotesize}}
\captionsetup[figure]{format=alu, labelfont=bold, textfont=bold, singlelinecheck=false, margin=0pt, font={footnotesize}}
\captionsetup[table]{format=alu, labelfont=bold, textfont=bold, singlelinecheck=false, margin=0pt, font={footnotesize}}

\usepackage{fancyvrb}
